贊唔贊成大學自己出入學考試卷加面試嚟收生

贊成嘅正評
唔贊成嘅負評

反正啲大學本身都有入學試啦
有咩所謂

其實我覺得無問題，中大港大以前都係咁

咁同考dse有咩分別

DSE 冇可能7月先考
但入學試可以

可以控制個 syllabus
更加符合大學嘅需求

唔讚成......
果陣讀AL操pp都操到痴線....
如果你唔同大學唔學科唔同卷，一定操到嘔....

利申:大學畢業左十年以上

到時間間大學收嘅準備或者要求唔一樣 又屌

準則

但係班DSE雞 讀咗三年DSE syllabus
短時間內點改

其實咁先會每個學系都揀到想要既學生,唔計行政其實仲好過dse

個深度點定
我讀science 好多時上堂 u prof 成日插 dse 教錯
唔接受dse level答案 但係佢地要既答案對dse 考生又太深 咁考生點考 第一年 u 就係為左學番個底 去讀大學level 野
同埋平時出卷都懶啦 不停翻炒 㑖叫佢地出份卷比dse 咪玩啦
利申 u grad

哂時間, 比較非學業成績更有意義

如果好理想咁諗 應該之後長期咁樣行仲好
呢個疫情應該未來幾年到完唔到
學生自己係網上搵返適合自己嘅野嚟學返 再去報考自己有興趣嘅大學學科

不過現實應該好難做到

加多份入學試卷就同意
唔洗考dse就唔同意

利申: ugrad

其實,澳門好似都係做緊呢樣野,不過澳門學生數量少d,我有問過個澳門黎香港讀書既同學話咁咪要考好多間,佢話係呀,都係考d general既野

以下開放自由討論
好過出面個啲咩band1 band3唔知做乜撚

依咖dse學到壞撚曬
背書背方式背題型
入學考試都唔知點出
唔通跟dse咩又

點會唔可以，延遲開學咪得囉

岩呀 我同意大學自己有入學試係仲好
但係轉制要一段好長既時間過渡
唔好話今年改 就算比多幾年都唔係咁易
一黎大學根本無部門做呢啲嘢
你要大學prof 自己搞 根本無可能

咁點解我地呢啲在讀生要遷就DSE而遲開學
咁樣嘅話未來所有嘢都要延遲都要押後

真
Prof搞online上堂好多都搞到一獲泡
仲要出多個入學試卷
一定屌曬老母唔願做

岩呀
個人覺得 dse 考試技巧好重要
但係大學level exam 你唔識 就算有技巧都無用
考既野根本唔同

但據我所知本身大學收生個邊已經有試卷係for non jupas啲申請人

因為香港人好保守

唔鐘意改變 所以先覺得dse係權威

剩係year one 遲開學咪得囉 唔洗綑綁哂全部人架喎

所以話唔計行政,入學試係好事黎

咁緊係唔係講短時間 講緊長遠冇dse
變左大學面試 你覺得有料就去果個系見工咁

其實未有A-Level前都係港大中大各自搞入學試
有心搞唔難

變相諗來見果d都好有心讀

根本本身DSE個syllabus就on9
數學M1 M2根本就應該compulsory
上到去讀 science business engineering 都好需要 stat 同 calculus
你望下宜家啲補習佬教埋啲濕鳩神技
班 DSE雞自學能力低到 下下要餵到埋口
屌 搞個教改又要十鳩幾年

我贊成全港重讀1年

邊間？

好似日本啲大學都係大學自己收生？？？
之前睇有村架純嗰套戲就係佢逐間逐間大學去考
但係操嗰啲試題 基本上係國文+英文+數學+essay （好似係）

有冇熟日本學制嘅朋友可以講下

更加分到真有料同靠操卷

先廢除番母語教學先最緊要

連大陸人都學英文 香港仲可以有中中出現

至少我知道恆大同樹仁都有入學試for NDS同部份唔係DSE考上嚟啲人

都係解決唔到資源問題 有班K1呀

咁樣好似同防疫無關喎
如果入學試又係一堆人考，咁點解唔考返dse?
當然改制係好事，但唔係咁快咁急

果種通常問相關學科
for non jupas asso升果d考，理應會係大專學過
再唔係有d會重疊地考下數學，dse m1,2都會有教
但冇讀m2果d又唔識答

Year1 non jupas應該冇乜要考入學試
靠中學d濕鳩課程，唔一定識

呢個當然啦
純粹拋下啲idea出嚟

人天生資質唔同 總要分band 1 2 3 嘅

可以更加針對性囉

你大學著重英文加本科

你bba 要中史地理5星星來做咩

dse純為砌分 咁不如谷多d時間學英文

咩系都有用

顧家豪二五仔出賣屠龍小隊 92籤

終於唔係校園台啲膠post話個啲
話DSE取消之後 派曬啲大學學位比Band 1學校嘅垃圾討論

強迫自然會進步
ive都英文考試啦
反正band3用中文讀咪又係肥
用英文對得多點都會好dd

呢個真
DSE除咗睇到你嘅操卷同學習能力之外
好多野都唔關你之後讀嘅野事

Band 1 都好多垃圾 Band 3都好多叻仔
利申 讀大學個陣見唔少 讀band 1 英中

利申 西環band 3武館讀大學
但係都唔知點解自己入到U

排 YY LAM live班

其實一直都覺得每個糸有唔同既考試先合理

根本大部分人都偏科到仆街，唔同科出唔同卷 先收到專精唔係平均嘅庸才，想讀果科自然就熟果科嘅野架喇咁仲好喇
文科撚咪唔駛讀數

識個 band 3 ching 年年 dean’s list
好打得

都冇其他方法啦
你見好多 xxx大學比咗學費冇學番post
大多數 Final year 水平都比以住低
DSE考試又可能停，唔止只靠校內試參考咩 咁對冇盡力考嘅學生唔公平，對 Band 2, 3 又唔公平。我估大學學院都會有偏見

prof 自己出卷控制唔到深度
係佢地眼中理所當然要識既野 對 dse 考生黎講可能係好深
如果轉制 要大學參與埋中學教育 到時世界大戰都似
唔好話我話 prof 好多時都睇唔起中學教育 起碼我讀果個系係咁 成日插中學教錯

唔同大學唔同科考嘅野又唔同woe

去到AL果隻玩天份
又話壓力大逼死學生
又話太專唔夠全面
舊時真係百裡挑一先玩到咁盡
而家正正常常都俾你讀大學
唔洗咁辛苦

Ching 問題係大中小學都會多咗一級出嚟
但課室同老師數量冇變
係會爆煲
唔止出年多一級 係以後都多一級呀

如果要啲中六交份essay+personal statement又會唔會太兒戲呢？

定係啲中六學生根本就寫唔到
想參考下

班prof應該同中學個學界離地

自己科份卷自己出先合理
唔同係應該

呢個真
好多prof連DSE其實考咩都唔會知

跟dse syllabus 出咪得

請槍都得啦同埋fyp 佢地都鳩睇啦
佢有時間睇多份research 唔好 睇你份爛鬼中學essay

唔係好明，全港學生停留一年點會多出一級？
未入學繼續停一年先入學
K1 繼續 K1
Year 1 繼續 Year 1
Year 6 繼續 Year 6

咁大學就更加唔會出
邊個負責先 又係行政問題

有冇讀過大學 你以為班房會分1A班2A班咁樣?

好多人好似assume考入學試就唔使考公開試
世界上既所有大學收生都係淨考公開試 一係2樣都要考哂

咁有啲yr1 course ,yr2 above ge 學生想讀咁點？

大學嚟緊五月已經完sem
依家點停

定係下年大學全世界gap year？？

如果出年班K1家長ok 嘅話
咁或者有得搞

係
所以上年講話以前港大中大 有入學試
當然我認同入學試係好過dse
但係我就唔認同宜家得
以前得 一黎考大學既人比起宜家 差n 倍
二黎大學prof 同中學教育脫左節

今年入唔到咪出年考DSE入囉

另一個問題
今年retake嘅朋友咁就浪費左一年

AL+入學試好過DSE
goodest logic

出卷思維都唔同
仲要班DSE雞跟咗啲補習佬咁多年
佢哋會考到仆直

香港學生己經好撚慘.....唔想下一代更慘.....

3年高中白讀

為入大學咪又係要照操.....
放過下一代啦好嗎.....

開多幾班囉，你搞入學考試卷都唔會可以做到準時入學架啦

炒到跟補習佬幾年嘅填鴨DSE生仆曬係到
雖然佢哋都係學制犧牲品
但係都幾同意呢樣嘢要發生

有班學生嘈學位唔夠 而唔係反思自己廢
當然個學制都有責任

最多冇oday, ocamp

資源問題啦 行政 人手不足

其實本身入到大學就係會白費高中嘅野

DSE雞鬼識寫咩 IB就得

呢個真

上莊撚：咩啫 照搞！

班升year 2嘅上莊撚

問題係香港操卷風文化太重讀大學為學位 唔係為興趣

其實嘈呢啲真係多餘
我自己DSE本身十分都唔夠
retake完咪入到U
一係就走後門入

乜撚嘢學位唔夠真係難聽過粗口

呢個冇可能
某啲科elective比重仲高過core例如engin

比班冇science底淨操maths嘅DSE雞讀 medicine

整份入學卷咪更加唔可以

我係就住入學卷同dse延遲呢兩個option黎講架

收哂band 1 band 2 學生，之後剩低band 3學生再考入學試，高分去3大，中上游去city poly, 其他就自己攪掂

叫曬你哋d中六生重讀一年囉
下年9月先升大學

咁好多垃圾科會收唔到生

Band 1 2 廢個班點filter走

香港啲細路已經唔撚識講廣東話咁濟。

大把垃圾科會比人當水泡
唔驚

Year 1 讀唔掂要踢走。

Band1 血統撚：我唔撚
大學就係要收曬啲band 1先

呢個一定冇可能，我覺得似係參考日本/中国做法
將文/理/商放哂係同一日/兩日考
啫係朝早考完，食個飯，再考另一科

岩啊，學習風氣都幾緊要
利申：band 3名校

無錯
對於資質其實都係第二重要既factor
最緊要係風氣
風氣差真係好難讀得成書

攞份pure math做試題已經炒起九成半 dse人

有咩意義

我意思係假設同一個系 間間U唔同準則
例如一間重英文多啲 一間又重寫作能力多啲咁

咁上下

果d大陸雙非 真香港人點會唔識廣東話

你都痴撚線 由細到大唔用廣東話點會識
真香港人要喺個肚入面就識講野係咪？

好似日本咁，想考邊間咪去邊間考入學試囉

冇母語教學前

英語教學唔通又唔識廣東話咩on9

你質成完有咩用
連登仔又以為自己係大台

Lm

關咩事

你又唔係拎港大既成績去in中文

港大有港大既卷 中大有中大既卷

有咩問題呢?

不過大學就會好麻煩咁解

咁唔同大學咪更加可以收到適合佢既Candidate
但有另一個問題就係啲考生可能要考好多次試 or有能力但係冇offer

不如用儀器測腦電波,收最活躍果班

DSE數理完全係垃圾

拎把尺出嚟
J最長波最大先收

我就係指緊哩種情況
個學生變相要對考嘅嘢個範疇好熟先得

好事嚟 但時間可能唔夠

冇用的
可唔可以幫手叫連仔del post

好似日本去考大學聯招再對心儀學科交pro-folio同論文

其實dse本身嘅存在，就係一個扮客觀嘅指標。將所有中學生全部塞入同一個摸度，去衡量大家嘅水準。但問題係，呢個衡量嘅結果其實係垃圾全宇宙考dse都係為左入本地大學，老實講你外國啲u真係唔太care你dse，好多之前已經搞掂曬所以，一句講曬，支持學系自己搞入學試

咁你conditional offer都要考dse先fulfill到佢requirements架

今次疫情正正就反映出DSE呢個一試定生死嘅問題，試都無得考嘅話，鬼知啲學生水平去到邊。

話全港retake 一年嘅人都無撚腦。宜家啲courses都上到一半，去到下年全部reset？學分點計？坐時光機？

啲大學教書其實好懶…或者唔好講佢地懶，而係有好多教書以外嘅工作先令到出卷又出唔好教又教得唔好嘅問題……

但dse 依家既程度根本銜接唔到大學課程
想香港既大學學術水平更高 大學設入學試其實係一個可行方法

dse本身個作用就係快快手西走一班所謂「成績差」既學生
但依班學生未必真係成續差，可能project佢地好叻，可能唔岩考試制度，可惜可惜

咁有心報考嘅學生可以點樣溫習先…
一係就自己r 過往學生拎source溫習
但係咁就對無資源無人脈嘅學生好唔公平
一係就院系提供practice paper
但係俾盡3個月
學院同學生都無準備時間擬定題目/操卷

而且中學生用6年時間去讀既syllabus同大學syllabus完全唔一樣喎
點講都好大學自己出卷係直接抹殺中學生6年嘅心機...
實行根本就無可能

就係要考生對個範疇有咁上下認識，轉dse後啲學生連101都讀唔掂，又上嚟呻揀錯科。
遷就考生不如遷就學校，當然dse雞又會嘈唔公平，乜方案都有人唔支持

其實係一個好好既契機去做教育改革

有入學試 可以將操卷既努力放喺大學會用到嘅知識

利申唔太熟路，但身邊有啲朋友去外國都係dse前就敲定。

考大學唔比較學業成績？

我第一時間諗嘅係大學要跟DSE範圍出題目定係跟返大學
老實講 去大學interview嗰陣啲professor問深少少可能已經唔識

公立國立就係一次centre考試 （DSE) + 每一間再考
私立有一套叫咩AO考試 特登早啲收曬生mark曬叻既學生（同埋家境好既學生）

係好過依家呢個時勢考dse
但係有d科 eg.醫科 俾d偏科嘅學生狗屎撞棍入咗 學生Bio有5** 但語文科得3/4
大學份卷應該考唔到咁多方面

Pish

陰謀論
樓主其實係大學admin狗
特登出po試大家入學試嘅水溫

點解咁多人assume考入學試就唔使考公開試？

又鳩噏

真
而家都係吹風淨係考核心四科
加埋入學試可以仲好

有入學試咁公開試仲有咩意義

如果得1成人合格咁考唔到果9成咪乞食?

公開試：測試語文能力+數理能力
入學試：測試心儀個科嘅理解同天份

因為你預有入學試已經係以取消dse為前提

唔realistic,死心啦

dse如果得一成人合格剩返果九成係咪乞食
拉curve 偏差值都得啦
用下腦大佬
dse太重core好on9

咁咪果個系收唔到生囉

咁你搵工間間公司都唔一樣啦

香港有9間大學每間大學有唔同school每個school有唔同department每個department有唔同major

拉curve 偏差值? 畀人叫番我用下腦
同你無野好講

作為應屆我梗係知
我自己都唔想取消
不過你討論得就係呢個為前提
唔係洗鬼討論

咁你大學面試要英文 差果班都唔會去見
一樣得
如果英文ok反而有機會大學來過

er...er..
香港其實有十一間大學

英文囉 中學谷晒英文數學
你而家dse去到大學咪又係重新學過晒
你拎地理5星星上到大學有咩用

只係識頭3間 淨低都係數字遊戲

真呀
正常香港人都淨係識港大、城大同科大
其他大學真係叫唔出名

以前院校少學系少就話啫，無統一嘅卷同分數，咁剩低D較冷門學科/院校用咩來做「聯招」？

咁Katie Law讀嘅樹仁呢？

樹仁中學嚟

咁多科目點整

都好多冷門科冇咩人有興趣1.6爭1個學位

仲要冷門科又唔係難搞既

其實方向應該係睇d candidate兩樣野：基本能力同埋對個別科既興趣

基本能力可以照考core/校內成績做reference
個別科既興趣/天份咪靠入學試/interview去睇

最後由每間u既faculty揀人出offer

好似都唔係好難搞姐

面試加有學費交嚟收生

學位價高者得

專科好似medic嗰啲整就諗得過
但非專科好多學嘅嘢都好廣泛，又容易take free electives 同double major，跟本好難tailor make到份卷
HKU仲開咗新嘅BASc programme，著重跨學科學習；MBBS又有enrichment year比人讀唔同嘅嘢，睇嚟個trend似大學希望啲學生有多方面嘅知識唔係specialise喺某一個範疇

大學出卷唔會考你背野
考死背果d

同埋大學出卷黎黎去去都係果幾類
有source就贏一半

都幾好

不過真係玩死班dse生 浪費左幾年時間

咁你唔使要去到每個course整一個入學試
學校level一個之後根weighting排次序都得架
同埋你上一個reply係係過咗threshold先俾人讀
個course有幾多個位咪收入學試最勁果幾多個人

BASc其實好嘢嚟
無人逼d純文理人去讀嘅
跨學科最緊要係融合兩個field嘅嘢
好似fintech要同時識finance果邊嘅知識又要學埋coding
AI = CS + Psycho

dse重文輕理，好多中學連calculas都未讀過，就degree要讀science engine

但聽講 fintech Major cs半桶水
兩頭唔到岸
有時大學出啲double major 都小伏 純粹想 r funding

其實dse個問題係太過重文科
core 3文1理
elective又亂黎 可以比人揀到1文1理1商咁揀

最惡搞係calculus唔係必學
大學先接觸calculus
課程又要就埋啲冇學過既
搞到全部課程廢晒 成堆冇用吹水科
business engine science 依啲
year 1 2仲學緊calculus
去到year3先叫學到下野

core數真係好on9
大學用唔著 有用果啲又唔教